% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=327cf&id=2N42-3&n=1&d=10&s=1&s2=1
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Différentes expressions d'une même fonction
Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par
\[f(x)=x^2-4x-21\quad\text{\itshape (Forme développée)}\] 	 


\begin{enumerate}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire :
  \[f(x)=(x+3)(x-7)\quad\text{\itshape (Forme factorisée)}\] 	 
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire :
  \[f(x)=\left(x -2\right)^2 -25\quad\text{\itshape (Forme canonique)}\]	 
	\item Répondre aux questions suivantes en utilisant l'écriture de $f(x)$ la mieux adaptée :

	\begin{enumerate}
	\item  Résoudre l'équation $f(x)=0$.	
	\item  Résoudre l'équation $f(x)=-25$.	
	\item  Résoudre l'équation $f(x) = -21$.	
	\item  Calculer $f(0)$, $f(-3)$ puis $f(2)$.	
	\end{enumerate}
\end{enumerate}